---
layout: breadcrumbed
title: Участие в создании гайда
---
<p class="">Мы ведём работу над гайдом на платформе GitLab, в формате AsciiDoc. Мы подготовили для вас инструкцию, как принять участие в создании и наполнении гайда даже если вам не знакомы необходимые технологии.</p>
<div class="row">
<div class="col-3">
  <ul class="nav nav-pills flex-column">
    <li class="nav-item"> <a href="" class="active nav-link" data-toggle="pill" data-target="#tabone">Пообщаться с редакцией</a> </li>
    <li class="nav-item"> <a class="nav-link" href="" data-toggle="pill" data-target="#tabtwo">Поделиться экспертизой</a> </li>
    <li class="nav-item"> <a href="" class="nav-link" data-toggle="pill" data-target="#tabthree">Исправить опечатки<br></a> </li>
    <li class="nav-item" style=""> <a href="" class="nav-link" data-toggle="pill" data-target="#tabfour">Указать на проблемы</a> </li>
  </ul>
</div>
<div class="col-9">
  <div class="tab-content">
    <div class="tab-pane fade show active" id="tabone" role="tabpanel">
      <p class="">Пару раз в месяц редакция проводит рабочие встречи в разных форматах. Мы обмениваемся знаниями и фиксируем идеи в этом гайде.<br>Часть встреч проводится открыто и вы можете присоединиться к нам. Лучший способ узнать о таких встречах — подписаться на <a href="https://t.me/pragmatic_km">Telegram канал @pragmatic_km</a> и следить за объявлениями.<br>Вы также можете задать вопросы сообществу специалистов в управлении знаниями в <a href="https://t.me/KnowledgeConfTalks">чате "Я шарю"</a>.</p>
    </div>
    <div class="tab-pane fade" id="tabtwo" role="tabpanel">
      <p class="">Самый простой способ разместить свои материалы в гайде — <a href="https://gitlab.com/pragmatic-km/knowledge-guide/-/issues/new">забросить их в редакцию в виде issue</a>. Редакция свяжется с вами, уточнит необходимое, оформит и опубликует документы в нужном формате.</p>
      <p>Для того, чтобы пойти этим путём, необходимо:</p>
      <ul>
        <li><a href="https://gitlab.com/users/sign_in#register-pane">Зарегистрироваться на платформе Gitlab</a> (если вы ещё этого не сделали)</li>
        <li>Подтвердить учётную запись в письме от Gitlab</li>
        <li>Зайти в раздел Issues в репозитории нашего гайда и <a href="https://gitlab.com/pragmatic-km/knowledge-guide/-/issues/new">оформить свои мысли в произвольном виде заполнив поля Title и Description и нажав "Submit Issue"</a></li>
        <li>Следить за письмами в вашей почте: когда редакция будет что-то комментировать в GitLab по вашей заявке — вам будут приходить письма.</li>
      </ul>
      <br/>
      <p>Более сложный путь (для тех, кто умеет работать с Git и Gitlab) — самостоятельно внести изменения в статьи репозитория и оформить Merge Request. На данном этапе развития гайда у нас нет специальных правил на именование веток или оформление статей, главное — это качественный контент.</p>
    </div>
    <div class="tab-pane fade" id="tabthree" role="tabpanel">
      <p class="">Самый простой способ исправить опечатки — это отредактировать страницу непосредственно через платформу GitLab. Это требует от вас базовых навыков работы с GitLab и наличия учётной записи на этой платформе.</p>
      <p>На каждой странице есть кнопка "Редактировать страницу", которая ведёт на соответствующую форму редактирования на платформе GitLab.</p>
    </div>
    <div class="tab-pane fade" id="tabfour" role="tabpanel">
      <p class="">Если вы понимаете, что в статье по какой-то теме не освещены важные аспекты — <strong>жмите на кнопку "Задать вопрос"</strong>. Мы отправим ваш вопрос в сообщество специалистов где, возможно, сможем совместными усилиями найти ответ для вас.</p>
      <br/>
      <p>Другой способ (для тех, кто умеет работать с Git и Gitlab) — самостоятельно вписать свои вопросы в статьи репозитория и оформить Merge Request. Мы считаем, что статья, cс правильными, глубокими вопросами по теме — это чек-лист для погружающегося в тему, и это имеет высокую ценность.</p>
      <p>На каждой странице есть кнопка "Редактировать страницу", которая ведёт на соответствующую форму редактирования на платформе GitLab.</p>
    </div>
  </div>
</div>
</div>
<!-- <p class="">GitLab — это платформа для коллективной работы. Тут дальше какие-то слова, объясняющие как это вообще всё работает.</p> -->
